巴塞隆拿6日遊 live

而家等緊機場巴士 準備出發
唔知做乜L 7:30班巴士憑空消失咗 已經等左15分鐘 仲有21分鐘早知搭E車好過

6日咪得4日

早上去到 晚上走

機票幾錢

要搭十幾個鐘先到？

4千頭

10+3個鐘 要喺倫敦轉機

Lm 會唔會去埋參觀魯營

會呀 後日去

咁弱智

終於有車 頭先應該因爲青馬大橋往九龍方向封左 所以架車返唔切而遲左

平呀

個Camp Nou

巴士開得好快 英航又唔洗點排隊 距離登機時間仲有成個鐘呀 坐下先

對鞋好怪

Boarding 喇

小弟5月1號果陣都去左巴塞隆拿，留左4日3晚
祝旅途愉快

派晚餐果時訓著左

第二餐係早餐 幾好食
到左Heathrow 準備轉機

要搭巴士轉terminal

好撚凍 好似成機人得我一個著短裙

係Heathrow機場都要等幾耐 唔記得帶pound黎
好彩有Credit card 買到我最愛的朱古力牛角包

抖哂暑先去魯營

班機遲咗成個鐘先起飛 當然最後亦delay咗
Anyway 總算到達Barcelona
跟據Google map指示去搭機場巴士
現在是西班牙時間中午12:07

Barca beach有無上裝，未睇過可以去睇下

呢個時候啲天氣幾舒服

請多兩日丫大佬

落雨呀

冇咁多假呀

去魯營未

Check in完去食飯先
之前有巴打推薦過另間餐廳
餐牌上面有西文同唔知咩文
雖然我學過少少西文 加埋google translate
都唔係好知每樣食物係點樣
就求其點左個

玩得開心d

Pan de negro
Pimento verde
Queso
Mayonesa
Ternera
佢描述得又幾準確
原來pepito 係咁樣嘅包
都幾好食 係個包硬左d
可能因為我箍牙好難咬

第一站聖家堂
雖然落雨 但都係有多人

今日落雨好撚凍 已經換哂長衫褲加褸都頂唔順
決定返Hostel 摺埋寫post card

5月尾都咁凍
仲諗住6月中去可以曬太陽

想下年去
留定名先

原來個個去都係影張咁嘅相

好掛住聖家堂
等佢起好我一定再去

我反而覺得有d唔抵睇

但我好鐘意佢個設計
對比起哥德式教堂佢真係好特別

請問絲帶用乜sim card 上網？

我用呢張歐洲卡 香港買 百幾蚊

我覺得門票係貴 不過世界上得一間咁特別嘅教堂 所以都係要睇一次

落雨凍好多 都唔知有冇15度

啱ge 黎到巴塞唔黎聖家堂又唔得

係Hostel Hea左陣 就出去食飯喇
頭先係冇寫到Post card ge 因為買唔到 一陣食完飯再去睇

仲有 我果陣去巴特婁之家 個外牆裝修緊 外觀唔令但係上網book左飛又唔走得 裡面都係好普通

而家都裝修緊 我都買左飛

好撚正 熱辣辣

個外牆樣真係極不討好....同埋點解個官網唔講....所以我覺得巴塞都幾湯遊客錢

sangria paella 真係冇得頂 雖然我friend話鐘意risotto多d

冇得唔去聖家堂啦 其他都要睇ge 唔抵就唔睇咩

啱啱先係巴塞走 最唔捨得嘅係TAPA TAPA 嘅 seafood paella 又平又足料 好似周圍都有分店 有時間可以試下

除咗聖家必去之外
對於個冇藝術細胞嘅人黎講
其實唔係太多時間嘅話
其他個啲乜乜之家其實真係可以唔入

今日落雨封左唔俾上 如果唔係就上咗

呢個真 純碎有個好窄ge top view 睇

仲要兜樓梯兜到暈

完全唔明點解d人話必上

你好彩啊絲打 不過落雨影唔得令聖家堂

Lm

等開季就去

一定要食墨魚飯

我覺得casa mila 幾好睇喎 最頂個到好得意

絲打有冇咩餐廳好介紹？
準備去巴塞未plan行程
同埋住邊到？

唔該曬

餐廳未有得介紹
住我就住位於擴展區嘅青旅TOC Hostel Barcelona
間Hostel 又幾大 同埋幾多設施

Day 2
而家去緊Casa Batllo
今日暫時冇雨 不過天色都係麻麻

黃昏嘅Camp Nou特別靚
巴打會唔會睇波呀？

LM

聯賽完咗
不過聽晚有場國王盃但唔係魯營踢

想問問暫時治安點？多唔多人想偷嘢？

上年12月去 國王盃啲飛超平 25歐坐最前

多呀 琴日有人想偷我野 不過被我發現咗唔成功 今日食飯 有個女人好似唔見咗手袋

Casa batllo 好多人參觀 入去都要排隊
不過我就買左gold priority 所以唔洗排
不過入面都好多人
幾靚 同埋個導覽做得幾好 我覺得值得參觀

坐爆人個FEEL先勁

好多神獸買 我都買左隻返去嚇小強

反而Casa mila 我就冇入去睇

參觀完去左間叫Tapa tapa嘅餐廳食tapas
我覺得麻麻地

食完飯個天光哂 太陽出返黎 立即變到好熱

今日最後一站 Camp Nau
個人認為如果中意巴塞會覺得好睇
不過有d失望 以為可以踩草地
不過我都明嘅 如果個個都踩可以要用多好多錢去保養
Audio guide 最on9 要6歐 千祈唔好租

唔記得講 去到場邊勁多昆蟲撲上塊面好恐怖

佢d tapas 麻麻地 其實係甜唔好難食 如果下次再去呢間野會食paella

今日買左好多post card 多到有剩 有冇人想要？

我要

食晚餐
好似我地既茶餐廳咁 會播足球賽
睇左兩個字淨係聽到Messi Messi

留tg

應該d餐廳播緊場波

輸左兩球喇

補返相 西班牙人的日常

早晨
Hostel 嘅common area 都幾大

今日我會去Sitges
由Passeig de Gracia 出發
即係Casa Batllo 隔離嘅火車站
今日天氣好好 好適合去沙灘

到喇

留名
巴塞睇建築無得輸
不過治安太差 行街搭車要勁小心 好辛苦

可能因為係假期 Sitges呢度勁多人

明明我冇叫jamon 唔知點解會比我 今餐實好貴
雞翼幾好食 pina colada 難飲到極點

今日天氣好靚

今日天氣真係好好

可惜入唔到park güell

點解？

無喺網上買定飛 去到full晒 柒咗

I see 我都冇入去 因為行到好攰 唔想再行

喺Sitges 留左半日 好舒服 好想訓教 但係租沙灘椅+太陽傘竟然要14.5歐
所以我選擇返Hostel 訓個晏教
返到市區 天又開始落雨 好彩返左黎

有冇去埋天體沙灘

行哂所有沙灘咁濟 得十零個鬼婆唔著上身

特登坐巴士去食之前巴打推介的7 portes
仲未到8點已經要等位

呢間正

有咩野好食？

上次去食墨魚西班牙炒飯

我叫左龍蝦tim 應該都好食

呢杯睇落好似凍檸檳嘅野
其實係red wine +lemon
Sangria 就9.5歐 500ml
呢杯就3.5歐 差不多都有300ml
唔明點解差咁遠

絲打(定巴打?) 可以試下呢間食海鮮
佢係放哂d海鮮係到比你揀 跟住佢就即刻煮 好好食
同埋唔算好貴
不過你係咪一個人去? 可能會嗌得好少野無咁抵食

原來classic salad係咁樣 好後悔

Ok後日去

生菜切一半就上我唔係牛呀

我個時去巴塞好好彩
個陣係諗唔到第二日做咩好
諗住去巴塞魯營參觀下就算 就上網買飛
點知見到有場友誼賽對查比高恩斯
個票價仲平過參觀tour
諗都唔洗諗就買左
好似一個人先20幾歐

仲要發現沙律上面有昆蟲
肯定因爲成棵上 入面洗唔乾淨
我同佢講左之後 佢問我轉唔轉其他沙律
我話唔洗 因為我唔想再食呢d大舊菜
之後佢送左幾舊炸野比我 好似好食過菜

我都想睇 不過撞唔啱 睇波抵過tour好多

想睇巴塞全景嘅話上去Tividabo好過去Monjuic堡壘

7 portes超出名
不過上個月我都係經過無食到

我上次家庭旅行就上左Montjuic

淨係覺得 屌 好撚大風

主菜終於到喇
好多料 好香
雖然同所有Paella一樣有d太咸 但係係值得食嘅

視乎你睇邊場波架咋
我上次睇歐聯 成二百歐呀

我覺得西班牙d野食超重口味 雖然已經算係好食但我覺得冇咁咸會再好食d 如果你中意重口味 下次試下呢間

真係好重口味咩
我又覺得好多都ok

我上次無食到7 portes之後去左對面馬路附近有間野叫Pork
顧名思義就係食豬嘅

食落好似燒腩仔

平時d paella 已經重口味 呢間可能多料 仲重口味

可能因為我無乜點食paella

我嗰陣淨係去到巴塞隆拿
但我啲屋企人由馬德里遊到西維爾先到巴塞隆拿
佢哋食呢啲野食到好厭咁 有一日仲要我搵有無啲揸筷子食嘅野

咁慘

最後埋單 佢竟然只收左paella同drink 嘅錢
公關做得幾好 所以係service fee之上 我再俾多5歐tips 返去訓教了

下個月頭去巴塞，好期待...

Tip咁多

Btw
上次喺camp nou睇波

咁我本身諗住照比沙律錢 點知佢waive咗 沙律都9.5歐

好正咁

就黎喇wo

去個fort不如去Monjuic墳場仲靚，個景一樣

沙灘嗰啲搭半個幾鐘火車去Casteldefels/ Sitges仲靚

樓主想試超級地道bravas體驗吓呢便d茶記係點嘅話我推介sarria區嘅el bar de Tomas

利申：住巴塞

城市景我麻麻地 同埋好似冇時間去
餐廳我mark低先 thanks

小心財物 呢便d扒手好猖狂，一秒都唔可以鬆懈
玩得開心d

早兩日先係Barcelona翻嚟 比人偷咗兩次嘢 小心d

喺地鐵我姨媽比人扒走左個passport

上個月我自己去都想搵間食東方嘢 主教堂附近有間越南嘢 同埋我酒店附近有間日本拉麵 不過都係用嚟呃鬼佬

係昌運果間買？

上網買架

今日join咗個day tour 去Tossa de Mar
因為我個fd上星期去完推薦我去
我臨急臨忙上kkday 報左個英文ge 一日團 因為我唔想聽蝗語
但呢團好多印印

原來成團係好很多人ge

喺沙灘自由活動左28分鐘之後
我地上咗架叫Dofi jet ge 船
呢度d海水真係好靚
好想跳落去浮潛
如果下次黎 我一定唔跟團
可以黎到報一d水上活動

今日最後一站
Mercat de la Boqueria

Kiwi+mango 幾好飲
之後去埋郵局買郵票
就返去休息了
今日好攰

樓主自己一個去？

Si Yes

本身聽日諗住去Montserrat
但突然又唔想去因爲我又冇信教
又唔想行山 因為今日太攰了
Girona 又遠左d 自己一個去又驚悶
本身都中意大海
但去完Sitges同Tossa de Mar都好夠喇
而家唔知去邊度lu
不過聽日先算啦

去魯營球場囉

其實如果買個貼身腰包放前身 錢電話護照放哂落去
咁樣夠唔夠安全？定佢地會當街咁搶？

去搵美斯

Montserrat都係搭火車/纜車上去

Girona好似多啲野睇/食

我都突登買個貼身腰包, 諗住放前身
希望夠安全

我想要

去左喇

唔會搶

冇哂lu

其實我照舊都係銀包電話放褲袋相機揹膊頭 喺法國西班牙都無出過事

反而我姨媽就係用腰包擺前照比人扒走passport

我覺得幾樣野分開袋會好啲

腰包擺前都比人扒
咁我都真係要打醒十二分精神, Thx！

咩原因驅使你一個女仔自己去巴塞？ 真心佩服

8點幾就醒咗
食完早餐覺得好攰又爬返上床
諗左好耐 今日去邊好
11點3 終於出門口
今日第一站：Camp Nou
前幾日唔小心拎走左Audio guide 的小零件
而家去還

去Camp Nou的路上見到兩個中國人 佢地想問我路 但我路想講蝗語 就用英文問佢地想去邊 佢地即刻算啦算啦 英文又路識 西文又路識都唔知黎做乜

第二站 聖保羅醫院

個天黑到咁樣 明明出黎果時係藍天

同感，感覺被fake

有小偷被人拉

等咗好耐都未到我揀

[img]
呢間野都幾貴
食幾隻蟶子、扇貝同炸魚加埋湯、硬包同雀檸已經近30歐，一d都唔飽，係炸魚幾好食

留名

La Medusa 73

好似吾錯，之前去巴塞都無機會試

補返圖

之後我就去左買手信
買左d Turron、Cava、Jamon
重到hihi 之後寄埋postcard
而家準備去食飯 然後今日就完美完結喇

啲蟶子好似削削地

佢燒到縮左

Hola que tal?

返黎未

今日返囉 你都未返

Mal

今日第一站係去買火腿 因為我好多fd都話想食
再買多d
琴日見到間鋪頭幾抵
賣Bellota100%Iberico 12.9/100g 24.9/250g 比起遊客區平一半 而且睇落真係幾靚 間鋪叫做 Tot Iberics

間鋪係聖家堂附近

呢隻火腿係最高級的

我想買餐廳蟶子上面果d綠色醬 走左幾個market/supermarket 都搵唔到 店員話呢d係餐廳自己整冇得買 我最後買左樽All I Oil 同 Pesto

雖然我想試下Cerveseria Catalana但我更想食個墨汁Paella 所以返返Tapa tapa食

真係好正wo

早兩個月我在一間叫elche 嘅餐廳吃過墨汁海鮮飯（arroz negro) ，老牌餐廳來的

都成20歐一盤（2人份），唔怕食唔晒的話有興趣你可以去試下

好似幾好食咁

飯面有一大舊蒜蓉牛油，非常香口但極油膩

總結
景點推薦：
市內：
聖家堂、Casa Batllo/casa mila選一、魯營球場（for中意巴塞隊only)、Boqueria market(飲杯1歐果汁）
近郊：Sitges, Tossa de Mar

餐廳推薦：
Tapa tapa : 墨汁Paella、上面有隻蝦嘅tapa、orange juice
La paradeta : 炸rape 魚
7 portes : Lobster paella(適合重口味人士）
*不推薦classic salad
Lomo Alto : 牛肉包
Sitges某餐廳：雞翼with soy sauce and honey
冇食過但多人推薦的餐廳：Ciudad Condal, cerveseria catalana

購物推薦：
El Corte ingles
Primor：我買了la Roche posay 產品
Tot Iberics：我買了黑蹄豬火腿
Turrons Vicens : 我買了原味turron

交通：
T10券：10.2歐，可乘10次，zone1 巴士地鐵通行，75分鐘內轉乘唔計次數
火車：去近郊

好食 但一個人食唔哂 唯一一個食完唔覺好咸嘅paella